<tips>
	<!-- SHORTCUTS -->
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Puoi utilizzare la combinazione di tasti 'CTRL'+'1',
			'CTRL'+'2' ecc. per associare a un numero la selezione di
			unità o di una struttura (non in mano al nemico).
			Per riutilizzare la selezione rapida devi solo premere il
			tasto '1', '2' ecc.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Per selezionare unità di due o più tipi diversi quando
			stanziano all'interno di una struttura, tieni premuto
			il tasto 'Shift' e clicca sulle loro icone.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Per selezionare una sola unità in un gruppo di unità situate
			in un foro o un forte, tieni premuto il tasto 'CTRL' e clicca
			sull'icona del gruppo che desideri.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Per vincolare le unità in una struttura a un eroe tieni
			premuto il tasto 'Shift' mentre selezioni le icone delle
			unità e, tenendolo premuto, clicca col tasto destro
			sull'icona dell'eroe.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Se hai qualche dubbio durante la partita o hai bisogno di
			informazioni su qualche elemento del gioco, puoi accedere
			alla finestra della guida premendo il tasto F1.
			Puoi farlo anche selezionando un'unità o una struttura e
			cliccando col tasto destro sull'icona in alto a sinistra.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Per cambiare rapidamente la selezione da un eroe all'altro,
			usa la rotellina del mouse.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Per mandare messaggi ad altri giocatori durante una partita
			in rete, premi 'Invio' e scrivi il messaggio nella finestra
			che si aprirà in seguito (assicurati di impostare le giuste
			opzioni per non mandare messaggi a chi non vuoi).
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Se vuoi riesaminare gli obiettivi di una missione durante
			una battaglia, premi 'F8' o il pulsante "Obiettivi".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Se clicchi col tasto destro in qualche punto della mappa
			mentre tieni premuto il tasto 'CTRL', le unità selezionate
			si dirigeranno verso il punto scelto attaccando tutti
			i nemici in cui si imbatteranno.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Se vuoi che i tuoi guerrieri attacchino solo unità di un
			certo tipo, tieni premuto il tasto 'CTRL' e clicca col
			tasto destro su un'unità qualsiasi di quel tipo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Durante una partita della modalità Strategia, puoi premere
			il tasto 'F4' per vedere il tipo di partita, la durata e la
			lista di tutti i giocatori con i rispettivi punteggi.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Puoi premere il tasto 'ò' per attivare/disattivare le barre
			della salute e dell'energia nello schermo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Tenendo premuto il tasto '\', puoi rendere trasparenti gli
			alberi in modo da riuscire a seguire l'andamento di una
			battaglia nel mezzo di una fitta foresta.
		</text>
	</tip>
	<!-- MAP -->
	<tip link="/contents/map">
		<text>
			Per aprire la mappa strategica premi la barra spaziatrice
			o la rotellina del mouse.
		</text>
	</tip>
	<!-- LEVEL -->
	<tip link="/contents/stats/level">
		<text>
			Il livello dell'unità selezionata appare nella parte
			superiore dello schermo, accanto all'icona con la 'L'.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/stats/level">
		<text>
			Più alto è il livello di un guerriero, maggiore sarà il danno
			inflitto e minore sarà quello subìto.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/stats/level">
		<text>
			I guerrieri cambiano colore a seconda del livello raggiunto.
			Stai attento ai nemici dorati!
		</text>
	</tip>
	<!-- RUINS (LEVEL-ITEMS) -->
	<tip link="/contents/buildings/Ruins">
		<text>
			Solo un eroe con un livello abbastanza alto potrà
			raccogliere un oggetto magico dalle rovine.
			Per conoscere il livello minimo necessario per ottenere
			l'oggetto di una determinata rovina, selezionala e guarda
			la parte superiore sinistra dello schermo.
		</text>
	</tip>
	<!-- ITEMS -->
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Ci sono molti luoghi contenenti oggetti magici, in cui
			periodicamente ne appaiono di nuovi.
			Vai a controllarli ogni tanto.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Con un solo "Dito della morte" puoi eliminare fino a 20
			nemici, e non è l'oggetto più potente del gioco!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Con i "Tamburi da battaglia della furia" puoi potenziare
			enormemente la potenza d'attacco del tuo esercito: sono
			perfetti per rovesciare le sorti di una battaglia o per
			creare ancora più sinergia con caratteristiche come
			"Triplo colpo", "Perforazione" e "Carica"!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Tieni sempre pronta qualche unità veloce o dotata della
			caratteristica "Mimetismo" vicino ai tumuli, così potrai
			assicurarti il loro controllo e dei "Funghi velenosi" con
			cui aumentare facilmente il livello dei tuoi eroi!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Ti conviene sempre dotare i tuoi eroi di oggetti curativi
			come le "Ceneri di druido" o le "Erbe medicinali", in questo
			modo potrai ridurre notevolmente il rischio di perderli!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Depositando nello stesso contenitore 3 di certi oggetti,
			questi si fonderanno in uno solo, più potente.
			Questo vale per la "Pelle di serpente", la "Piuma d"aquila"
			e il "Dente di cinghiale".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Se possiedi eroi che fanno grande uso di abilità attivabili,
			dotali dell'utilissima "Arpa oscura rinvigorente".
		</text>
	</tip>
	<!-- STONEHENGE -->
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			Il rituale "Castigo spirituale" realizzato nell'altare dei
			sacrifici danneggerà costantemente tutte le unità spirituali
			presenti sulla mappa per 1 minuto.
			Fai attenzione perché anche quelle che effettuano il rituale
			vengono danneggiate e potrebbero ancora servirti!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			Il rituale "Carestia" realizzato nell'altare dei sacrifici
			provocherà una grande riduzione di tutti i viveri di
			strutture e unità di rifornimento in tutta la mappa.
			È estremamente efficace per fiaccare la Germania!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			Il rituale "Terremoto" realizzato nell'altare dei sacrifici
			danneggerà pesantemente tutte le fortezze presenti sulla
			mappa: usalo quando devi assediarne una, ma fai attenzione
			a non danneggiare le tue nel momento sbagliato!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			Il rituale "Orda teutonica" realizzato nell'altare dei
			sacrifici riduce al minimo la popolazione e fa comparire
			un enorme esercito di teutoni in ogni fortezza nella
			mappa, dopo un ritardo di 3 minuti. Sfrutta questo
			tempo di attesa per prepararti all'imminente battaglia!
		</text>
	</tip>
	<!-- UNITS AND HEROES IN GENERAL -->
	<tip link="/contents/units/Catapult">
		<text>
			I guerrieri possono costruire catapulte, arieti e torri
			d'assedio per assaltare le fortezze.
			Selezionane alcuni, dopodiché premi il pulsante
			"Costruisci macchina d'assedio" e trova un punto
			adatto alla costruzione.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/feeding">
		<text>
			I guerrieri hanno bisogno di viveri per ripristinare salute
			e perdono salute quando non si alimentano.
			Se un'unità che dispone di viveri si trova in una struttura,
			ripristinerà molta più salute.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/stats/stamina">
		<text>
			Tutte le unità possiedono 10 punti di energia con cui
			utilizzare le loro caratteristiche speciali.
			Quando hanno finito l'energia, devono aspettare che
			si rigeneri.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroes">
		<text>
			Gli eroi possono schierare i loro guerrieri in varie formazioni,
			ognuna delle quali fornisce diversi bonus.
			Sta a te scegliere la più conveniente per la situazione!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroes">
		<text>
			Gli eroi possiedono 5 caratteristiche speciali che possono
			essere migliorate fino al livello 10.
			Giulio Cesare, in quanto comandante supremo, ne ha 6!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroes">
		<text>
			Gli eroi possono utilizzare la "Guarigione eroica", che li
			aiuta a ripristinare istantaneamente 100 punti di salute
			se possiedono sufficiente energia.
		</text>
	</tip>
	<!-- HERO SKILLS AND UNIT SPECIALS -->
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			Con la caratteristica "Tregua" puoi passare indisturbato
			tra gli eserciti nemici o fuggire da una battaglia ormai
			persa riducendo al minimo i caduti.
			Puoi anche usarla per conquistare strutture nemiche senza
			combattere se hai più guerrieri del nemico!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			Con la caratteristica "Chiamata alla difesa" è possibile
			nullificare i danni di abilità d'attacco come "Triplo colpo"
			o "Attacco speciale", ma non quelli di "Perforazione".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			La caratteristica "Prestigio" aumenta il limite massimo di
			unità vincolabili all'eroe, fino ad arrivare a 80!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			Le caratteristiche "Prodezza" e "Maestria" sono perfette per
			compensare una differenza negativa di livello così come per
			massimizzare i bonus ai danni e alla difesa forniti da
			"Attacco esperto" e "Tattiche difensive".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			La caratteristica "Marcia forzata" è probabilmente la più
			versatile del gioco: muovendoti più velocemente, infatti,
			potrai evitare scontri indesiderati, aggirare eserciti,
			inseguire il nemico o aiutare alleati in difficoltà.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità che possiedono la caratteristica "Colpo mortale",
			come i guerrieri di Anubis, possono eliminare un nemico con
			un colpo se questo possiede meno del 50% della salute
			dopo aver subìto danni (non ha effetto sugli eroi).
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità che possiedono la caratteristica "Carica", come i
			cavalieri gallici, colpiscono con un valore di attacco 8 volte
			maggiore del normale se non hanno combattuto per almeno
			10 secondi.
			L'aumento ai danni si applica dopo il calcolo con la riduzione
			da parte della difesa.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità dotate della caratteristica "Esaurimento vitale",
			come i guerrieri con ascia germanici, possono togliere
			tutta l'energia al nemico in un colpo solo (non ha
			effetto sugli eroi).
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità dotate della caratteristica "Immunità", come gli
			opliti, possono bloccare gli attacchi nemici, a patto che
			abbiano abbastanza energia.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità dotate della caratteristica "Vista di lince", come
			i tuareg, rivelano le unità che si sono nascoste tramite
			"Mimetismo" e "Occultamento".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità dotate della caratteristica "Resistenza", come gli
			highlander, aumentano la loro salute massima di 5 punti per
			ogni livello che raggiungono, diventando quindi non solo
			più forti, ma anche più difficili da abbattere.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Le unità dotate della caratteristica "Ostinazione", come le
			guardie d'élite, infliggono a ogni colpo un danno aggiuntivo
			pari al 10% della salute massima del nemico (non ha
			effetto sugli eroi).
			Di conseguenza, sono letali contro le unità speciali o
			quando il loro livello è inferiore a quello nemico.
		</text>
	</tip>
	<!-- SPECIAL UNITS -->
	<tip link="/contents/units/RChariot">
		<text>
			I carri da guerra romani possiedono "Triplo colpo" e sono
			perciò ideali per neutralizzare unità con poca difesa.
			Inoltre, possono diventare incredibilmente potenti se
			ottengono le insegne ricercabili nel colosseo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/RLiberatus">
		<text>
			I liberati possiedono la caratteristica "Ostinazione" e sono
			quindi perfetti per eliminare le unità speciali di qualunque
			nemico. Con il potenziamento "Corporazione dei liberati" è
			inoltre possibile reclutarne di sempre più forti.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/GTridentWarrior">
		<text>
			I guerrieri di Fand ripristinano completamente la salute
			a ogni uccisione (se hanno energia sufficiente).
			Per questo motivo, a volte uno solo può eliminare un
			intero esercito.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/IMountaineer">
		<text>
			I guerriglieri combinano le caratteristiche "Mimetismo" e
			"Attacco esperto" con i potenziamenti legati all'esperienza
			ricercabili nel colosseo per organizzare letali imboscate ed
			eliminare bersagli isolati prima che possano reagire.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/CWarElephant">
		<text>
			Gli elefanti da guerra sono lenti ma dispongono della
			caratteristica "Danno espansivo" e sono quindi in grado
			di seminare il caos in battaglie con alta concentrazione
			di truppe. Fai però attenzione al "Danno riflesso"!
			Inoltre, con la "Scuola di mahout", è possibile addestrarne
			altri, senza un limite massimo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/BVikingLord">
		<text>
			I capi normanni ripristinano salute ogni volta che
			danneggiano un nemico (se hanno energia sufficiente).
			Per questo motivo, a volte uno solo può eliminare un intero
			esercito.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/EChariot">
		<text>
			I carri di Osiris sono l'arma definitiva per attuare la
			tattica "mordi e fuggi" in quanto dotati dell'insidiosa
			caratteristica "Attacco velenoso", con cui indebolire in
			modo pesante il nemico nel corso del tempo.
			Il veleno viene debellato quando la salute torna al
			massimo, perciò assicurati che il nemico non abbia modo
			di curarsi!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/TValkyrie">
		<text>
			Le valchirie possiedono "Resistenza" e "Attacco letale", una
			combinazione micidiale contro unità con poca salute come
			gli arcieri. Con il potenziamento "Leggenda delle valchirie"
			quelle nuove saranno più forti delle precedenti.
			Possono anche essere vincolate agli eroi non essendo
			limitate dalla caratteristica "Libertà" tipica delle unità
			speciali.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/HMyrmidon">
		<text>
			I mirmidoni sono specializzati nell'eliminazione di unità con
			poca salute, perciò spiccano negli scontri a distanza, ma se
			raggiungono un certo numero diventano quasi imbattibili
			nella maggior parte delle situazioni.
			Possono anche essere vincolati agli eroi non essendo
			limitati dalla caratteristica "Libertà" tipica delle unità
			speciali.
		</text>
	</tip>
	<!-- RACES -->
	<tip link="/contents/races/rome">
		<text>
			Quando giochi come Roma repubblicana, punta a ricercare
			tutti i potenziamenti del colosseo: così facendo, renderai
			migliori le tue unità ma, soprattutto, potrai convocare
			Giulio Cesare in persona dopo 40 minuti di gioco!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/rome">
		<text>
			Quando giochi come Roma imperiale, la tua priorità deve
			essere lo sblocco di "Accademia militare" e dei pretoriani.
			Cerca inoltre di tenere pronti molti viveri dato che non
			potrai comprarli dalla taverna.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/rome">
		<text>
			Quando giochi come Roma punica, le tue unità saranno
			dotate della caratteristica "Resistenza", perciò fai in modo
			di ricercare tutti i livelli di addestramento nel colosseo per
			aumentare l'esperienza e quindi la salute dei tuoi soldati.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/gaul">
		<text>
			Quando giochi come Gallia, punta a combattere spesso dato
			che con i potenziamenti "Tattiche di combattimento" e
			"Poemi epici" del colosseo otterrai enormi quantità di
			esperienza rispetto al nemico. Ricordati che, dopo 45
			minuti di gioco, potrai anche contare sull'aiuto dei
			leggendari Keltill e Larax!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/iberia">
		<text>
			Quando giochi come Iberia, ti conviene tenere uno stile di
			gioco difensivo, dato che con i potenziamenti del colosseo
			e con le sacerdotesse potrai ottenere livelli senza bisogno
			di combattere.
			Nel frattempo, sfianca i tuoi avversari con i guerriglieri!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/carthage">
		<text>
			Quando giochi come Cartagine, ti sarà facile ottenere oro
			con cui reclutare molte truppe e soverchiare i tuoi nemici: fai
			in modo di ricercare il "Bottino di guerra" nel colosseo e il
			"Patto dei mercenari" nel mercato il più in fretta possibile e
			tieni popolata la tua fortezza con diversi villaggi, così da
			poter vendere gli abitanti in cambio di altro oro.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/britain">
		<text>
			Quando giochi come Britannia, avrai a disposizione vari modi
			con cui combattere in modo non convenzionale, tra cui la
			capacità dei tuoi druidi di rendere invisibili interi eserciti
			con "Occultamento" e la probabilità di scatenare vari effetti
			come l'eliminazione istantanea di nemici di livello inferiore.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/egypt">
		<text>
			Quando giochi come Egitto, cerca di sfruttare al meglio la
			velocità delle tue unità per accaparrarti le risorse presenti
			nella mappa prima del nemico: ti assicurerai un vantaggio
			che non potrà colmare. Ricordati anche che le unità egizie
			hanno le caratteristiche più sinergizzanti del gioco, in
			particolar modo "Ostinazione" e "Colpo mortale" dei
			guerrieri divini.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/germany">
		<text>
			Quando giochi come Germania, punta subito a ricercare i
			potenziamenti "Ardimento" e "Istruzione", così potrai
			affrontare da pari a pari nemici di livello maggiore.
			Il tuo stile di gioco dovrà essere incentrato
			esclusivamente sull'aggressività e sull'attacco!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/greece">
		<text>
			Quando giochi come Grecia, avrai a disposizione un'enorme
			quantità di potenziamenti non solo per le tue unità ma
			anche per la tua fortezza. Di conseguenza, potrai osare di
			più nei tuoi attacchi lasciando anche sguarnita la tua
			fortezza, dato che potrai reclutare sentinelle, migliorare
			le porte e perfino renderle indistruttibili per 2 minuti!
		</text>
	</tip>
	<!-- CAPTURING -->
	<tip link="/contents/capturing">
		<text>
			Per conquistare una struttura nemica priva di guarnigioni,
			devi selezionare un gruppo di guerrieri e cliccare
			sulla struttura col tasto destro.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/capturing">
		<text>
			Se trovi un'unità di rifornimento nemica senza protezione,
			la puoi conquistare selezionando dei guerrieri e cliccandoci
			sopra col tasto destro.
		</text>
	</tip>
	<!-- BUILDINGS -->
	<tip link="/contents/buildings">
		<text>
			Se una struttura della tua fortezza viene danneggiata
			troppo, dovrai pagare per ripararla affinché funzioni
			di nuovo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/GoldOutpost">
		<text>
			Porta 2000 oro a un forte dell'oro e nota come la quantità
			aumenta progressivamente.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/TradeOutpost">
		<text>
			Il forte commerciale permette di vendere i viveri
			immagazzinati in cambio d'oro e viceversa.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/TrainingOutpost">
		<text>
			Un guerriero stanziato in un forte di addestramento
			guadagnerà esperienza nel tempo, fino a raggiungere
			il livello 8.
			Di conseguenza, tramite il potenziamento "Nobiltà",
			è possibile fargli raggiungere il livello 12.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/RecruitmentOutpost">
		<text>
			I contadini che rimangono in un forte di reclutamento con
			l'architettura cartaginese si trasformeranno in guerrieri
			con mazza cartaginesi.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/RecruitmentOutpost">
		<text>
			I contadini che rimangono in un forte di reclutamento con
			l'architettura greca si trasformeranno in opliti.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/TTent">
		<text>
			Puoi conquistare un accampamento teutonico eliminando la
			guarnigione di cavalieri e arcieri che lo protegge.
			Quando l'accampamento sarà tuo, otterrai 10 teutoni.
			Inoltre, per ogni 400 viveri lì depositati, apparirà
			un nuovo teutone del tipo che desideri.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/CTent">
		<text>
			Puoi conquistare un accampamento numida eliminando la
			guarnigione di fanti e cavalieri che lo protegge.
			Quando l'accampamento sarà tuo, otterrai 10 numidi.
			Inoltre, per ogni 200 o 400 viveri lì depositati,
			apparirà un nuovo numida del tipo che desideri.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/RTavern">
		<text>
			Una volta a partita, ricordati di chiedere i "Tributi":
			riceverai una grande quantità d'oro da ognuno dei tuoi
			forti.
			Per questo è vitale avere il controllo della mappa!
		</text>
	</tip>
	<!-- GAME MODES -->
	<tip link="contents/resources">
		<text>
			In una partita della modalità "Strategia" è meglio tenere
			la popolazione della fortezza al massimo per ottenere una
			maggiore quantità d'oro (e di viveri, nel caso di una
			fortezza della Germania).
		</text>
	</tip>
	<tip link="contents/fogofwar">
		<text>
			In una partita della modalità "Strategia" dovrai esplorare
			il terreno il più velocemente possibile: ti assicurerai un
			vantaggio sia in termini logistici che di risorse.
		</text>
	</tip>
	<tip link="contents/races">
		<text>
			In una partita della modalità "Conquista" dovrai fare dei
			ragionamenti e valutare in che ordine assoggettare i vari
			territori in base all'efficacia dei diversi bonus rispetto
			al popolo che hai scelto e al nemico che vuoi conquistare.
		</text>
	</tip>
</tips>