<tips>
	<!-- SHORTCUTS -->
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Puedes utilizar la combinación de teclas 'CTRL'+'1',
			'CTRL'+'2' ecc. para asociar a un numéro la selección de
			unidades o de una estructura (no en manos enemigas).
			Para volver a utilizar la selección rápida, bastará con
			que pulses la tecla '1', '2', etc.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Para seleccionar unidades de dos o más tipos distintos
			cuando están al interior de una estructura, mantén
			pulsada la tecla 'Mayús' y haz clic en sus iconos.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Para seleccionar una sola unidad en un grupo de unidades
			alojadas en una estructura, mantén pulsada la tecla 'CTRL'
			y haz clic en el icono del grupo que desees.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Para vincular las unidades en una estructura a un héroe
			mantén pulsada la tecla 'Mayús' a la vez que seleccionas
			los iconos de las unidades y, sin soltarla, haz clic con
			el botón derecho en el icono del héroe.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Si tienes dudas durante la partida o necesitas información
			sobre algunos elementos del juego, puedes acceder a la
			ventana de la guía de ayuda pulsando la tecla F1.
			También puedes hacerlo seleccionando una unidad o una
			estructura y haciendo clic con el botón derecho en el
			icono en la parte superior izquierda.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Para cambiar rápidamente la selección de un héroe al otro,
			usa la rueda del ratón.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Para enviar mensajes a otros jugadores en una partida en
			red, pulsa 'Intro' y escribe el mensaje en la ventana que
			se abrirá a continuación (asegúrate de configurar las
			opciones correctas para no enviar mensajes a alguien que
			no quieras).
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Si quieres revisar los objetivos de una misión durante
			una batalla, pulsa 'F8' o el botón 'Objetivos'.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Si haces clic con el botón derecho en alguna parte del
			mapa a la vez que mantienes pulsada la tecla 'CTRL', las
			unidades seleccionadas se dirigirán hacia el punto
			elegido atacando a todos los enemigos que encuentren.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Si quieres que tus guerreros ataquen solo a unidades de
			un tipo determinado, mantén pulsada la tecla 'CTRL' y haz
			clic con el botón derecho en cualquier unidad de ese tipo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Durante una partida del modo "Estrategia", puedes pulsar
			'F4' para ver el tipo de partida, la duración y la lista
			de todos los jugadores con las puntuaciones respectivas.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Puedes pulsar la tecla 'Ñ' para activar/desactivar las
			barras de salud y energía en la pantalla.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/shortcuts">
		<text>
			Si mantienes pulsada la tecla '\', puedes hacer que los
			árboles sean transparentes para poder seguir el desarrollo
			de una batalla en medio de un denso bosque.
		</text>
	</tip>
	<!-- MAP -->
	<tip link="/contents/map">
		<text>
			Para abrir el mapa estratégico, pulsa la barra espaciadora
			o la rueda del ratón.
		</text>
	</tip>
	<!-- LEVEL -->
	<tip link="/contents/stats/level">
		<text>
			El nivel de la unidad seleccionada aparece en la parte
			superior de la pantalla, junto al icono con la 'N'.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/stats/level">
		<text>
			Cuanto mayor sea el nivel de un guerrero, mayor será el
			daño infligido y menor será el daño sufrido.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/stats/level">
		<text>
			Los guerreros cambian de color según el nivel alcanzado.
			¡Cuidado con los enemigos dorados!
		</text>
	</tip>
	<!-- RUINS (LEVEL-ITEMS) -->
	<tip link="/contents/buildings/Ruins">
		<text>
			Solo un héroe con un nivel suficientemente alto podrá
			recoger un objeto mágico de las ruinas.
			Para conocer el nivel mínimo necesario para obtener el
			objeto de una ruina determinada, selecciónala y mira
			en la parte superior a la izquierda de la pantalla.
		</text>
	</tip>
	<!-- ITEMS -->
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Hay muchos lugares que contienen objetos mágicos, donde
			aparecen periódicamente nuevos.
			Ve a controlarlos de vez en cuando.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Con un solo "Dedo de la muerte" puedes eliminar hasta 20
			enemigos, ¡y no es el objeto más poderoso del juego!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Con los "Tambores de batalla de la furia" puedes mejorar
			enormemente el poder de ataque de tu ejército: ¡son
			perfectos para cambiar el rumbo de una batalla o crear
			aún más sinergia con características como "Golpe triple",
			"Penetración" y "Carga"!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Ten siempre a mano algunas unidades rápidas o con la
			característica "Ocultación" cerca de los túmulos, ¡así
			podrás asegurarte su control y unas "Setas venenosas" con
			las que aumentar fácilmente el nivel de tus héroes!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Siempre es una buena idea dotar a tus héroes de objetos
			curativos como las "Cenizas del druida" o las "Hierbas
			curativas", ¡así podrás reducir considerablemente el
			riesgo de perderlos!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Al colocar 3 de ciertos objetos en el mismo contenedor,
			estos se fusionarán en uno solo, más poderoso.
			Esto es válido para la "Piel de serpiente", la "Pluma de
			águila" y el "Diente de jabalí".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/items">
		<text>
			Si tienes héroes que usan a menudo habilidades activables,
			dótalos de la utilísima "Arpa oscura vigorizante".
		</text>
	</tip>
	<!-- STONEHENGE -->
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			El ritual "Castigo espiritual" realizado en el altar de
			sacrificios dañará constantemente a todas las unidades
			espirituales presentes en el mapa durante 1 minuto.
			¡Ten cuidado porque incluso las que realizan el ritual
			serán dañadas y podría que aún las necesites!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			El ritual "Hambruna" realizado en el altar de sacrificios
			provocará una gran reducción de todos los víveres de las
			estructuras y unidades de suministro en todo el mapa.
			¡Es extremadamente eficaz para debilitar a Germania!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			El ritual "Terremoto" realizado en el altar de sacrificios
			dañará gravemente cada fortaleza presente en el mapa:
			úsalo cuando tengas que asediar una, ¡pero ten cuidado
			de no dañar las tuyas en el momento inoportuno!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/Stonehenge">
		<text>
			El ritual "Horda teutona" realizado en el altar de sacrificios
			reduce la población al mínimo y hace aparecer un enorme
			ejército de teutones en cada fortaleza del mapa, después
			de un retraso de 3 minutos. ¡Aprovecha este tiempo de
			espera para prepararte para la batalla que se avecina!
		</text>
	</tip>
	<!-- UNITS AND HEROES IN GENERAL -->
	<tip link="/contents/units/Catapult">
		<text>
			Los guerreros pueden construir catapultas, arietes y torres
			de asedio para asaltar las fortalezas.
			Selecciona algunos, pulsa el botón "Construir máquina de
			asedio" y busca un punto adecuado para la construcción.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/feeding">
		<text>
			Los guerreros necesitan víveres para restablecer salud y
			pierden salud cuando no se alimentan.
			Si una unidad que dispone de víveres está en una
			estructura, restablecerá mucha más salud.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/stats/stamina">
		<text>
			Todas las unidades tienen 10 puntos de energía con los
			cuales utilizar sus características especiales.
			Cuando han agotado la energía, deben esperar a que
			se regenere.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroes">
		<text>
			Los héroes pueden desplegar a sus guerreros en varias
			formaciones, cada una de las cuales proporciona
			diferentes bonificaciones.
			¡Depende de ti elegir la más eficaz para la situación!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroes">
		<text>
			Los héroes tienen 5 características especiales que pueden
			ser reforzadas hasta el nivel 10.
			¡Julio César, como comandante supremo, tiene 6!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroes">
		<text>
			Los héroes pueden utilizar la "Sanación heroica", que les
			ayuda a restablecer instantáneamente 100 puntos de salud
			si tienen suficiente energía.
		</text>
	</tip>
	<!-- HERO SKILLS AND UNIT SPECIALS -->
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			Con la característica "Alto el fuego" puedes pasar sin ser
			molestado entre los ejércitos enemigos o escapar de una
			batalla perdida reduciendo al mínimo los caídos.
			¡También puedes usarla para conquistar estructuras
			enemigas sin luchar si tienes más guerreros que el
			enemigo!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			Con la característica "Llamada a la defensa" es posible
			anular los daños de habilidades de ataque como "Golpe
			triple" o "Ataque especial", pero no los de "Penetración".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			La característica "Liderazgo" aumenta el límite máximo de
			unidades vinculables al héroe, ¡hasta un máximo de 80!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			Las características "Proeza" y "Maestría" son perfectas
			para compensar una diferencia de nivel negativa, así
			como para maximizar las bonificaciones de daño y defensa
			proporcionadas por "Ataque experto" y "Tácticas
			defensivas".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/heroskills">
		<text>
			La característica "Marcha forzada" es probablemente la más
			versátil del juego: al moverte más rápido, podrás evitar
			enfrentamientos no deseados, flanquear ejércitos,
			perseguir al enemigo o ayudar a aliados en apuros.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades que tienen la característica "Golpe mortal",
			como los guerreros de Anubis, pueden eliminar a un
			enemigo con un golpe si tiene menos del 50% de salud
			después de recibir daño (no afecta a los héroes).
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades con la característica "Carga", como los
			jinetes galos, golpean con un valor de ataque 8 veces
			mayor que el normal si no han combatido durante al
			menos 10 segundos.
			El aumento de los daños se aplica después del cálculo
			con la reducción por parte de la defensa.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades con la característica "Desvanecimiento",
			como los guerreros con hacha germanos, pueden quitar
			toda la energía del enemigo con un solo golpe (no afecta
			a los héroes).
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades con la característica "Inmunidad", como los
			hoplitas, pueden bloquear los ataques enemigos, siempre
			que tengan suficiente energía.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades con la característica "Vista de lince", como
			los tuaregs, revelan a las unidades que se han ocultado
			a través de "Ocultación" y "Encubrimiento".
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades con la característica "Resistencia", como los
			highlanders, aumentan su salud máxima en 5 puntos por
			cada nivel alcanzado, por lo que no solo se hacen más
			fuertes, sino también más difíciles de derribar.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/specials">
		<text>
			Las unidades con la característica "Obstinación", como los
			guardias de élite, infligen un daño adicional igual al 10%
			de la salud máxima del enemigo con cada golpe (no afecta
			a los héroes).
			En consecuencia, son letales contra las unidades especiales
			o cuando su nivel es inferior al del enemigo.
		</text>
	</tip>
	<!-- SPECIAL UNITS -->
	<tip link="/contents/units/RChariot">
		<text>
			Los carros de guerra romanos tienen "Golpe triple" y son
			ideales para neutralizar unidades con poca defensa.
			Además, pueden llegar a ser increíblemente poderosos si
			obtienen las insignias buscables en el coliseo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/RLiberatus">
		<text>
			Los liberati poseen la característica "Obstinación" y
			son perfectos para eliminar las unidades especiales de
			cualquier enemigo. Con la mejora "Gremio de liberati"
			es posible reclutar a más y más fuertes.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/GTridentWarrior">
		<text>
			Los guerreros de Fand restablecen completamente la salud
			con cada asesinato (si tienen suficiente energía).
			Por esta razón, a veces solo uno puede eliminar a un
			ejército entero.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/IMountaineer">
		<text>
			Los guerrilleros combinan las características "Ocultación"
			y "Ataque experto" con la mejoras relacionadas con la
			experiencia buscables en el coliseo para organizar
			emboscadas letales y eliminar a objetivos aislados antes
			de que puedan reaccionar.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/CWarElephant">
		<text>
			Los elefantes de guerra son lentos pero tienen la
			característica "Daño expansivo", por lo que son capaces
			de sembrar el caos en batallas con alta concentración
			de tropas. ¡Ten cuidado con el "Daño reflejado"!
			Además, con la "Escuela de mahouts", es posible entrenar
			a otros, sin límite máximo.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/BVikingLord">
		<text>
			Los jefes normandos restablecen salud cada vez que dañan
			a un enemigo (si tienen suficiente energía).
			Por esta razón, a veces solo uno puede eliminar a un
			ejército entero.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/EChariot">
		<text>
			Los carros de Osiris son el arma definitiva para implementar
			la táctica "golpe y fuga" ya que están dotados de la
			insidiosa característica "Ataque venenoso", con la cual
			debilitar fuertemente al enemigo con el tiempo.
			El veneno se erradica cuando la salud vuelve al máximo,
			¡así que asegúrate de que el enemigo no tenga forma de
			curarse!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/TValkyrie">
		<text>
			Las valquirias tienen "Resistencia" y "Ataque letal", una
			combinación mortal contra unidades con poca salud como
			los arqueros. Con la mejora "Leyenda de las valquirias",
			las nuevas serán más fuertes que las anteriores.
			También pueden ser vinculadas a los héroes ya que no
			están limitadas por la característica "Libertad" típica
			de las unidades especiales.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/units/HMyrmidon">
		<text>
			Los mirmidones se especializan en la eliminación de unidades
			con poca salud, por lo que destacan en los enfrentamientos
			a distancia, pero si alcanzan un cierto número se hacen casi
			imbatibles en la mayoría de las situaciones.
			También pueden ser vinculadas a los héroes ya que no
			están limitados por la característica "Libertad" típica
			de las unidades especiales.
		</text>
	</tip>
	<!-- RACES -->
	<tip link="/contents/races/rome">
		<text>
			Cuando juegues como Roma republicana, apunta a buscar
			todas las mejoras del coliseo: al hacerlo, reforzarás
			a tus unidades ¡pero, sobre todo, podrás convocar a
			Julio César en persona después de 40 minutos de juego!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/rome">
		<text>
			Cuando juegues como Roma imperial, tu prioridad debe
			ser desbloquear "Academia militar" y los pretorianos.
			También intenta tener muchos víveres preparados, ya
			que no podrás comprarlos en la taberna.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/rome">
		<text>
			Cuando juegues como Roma púnica, tus unidades tendrán
			la característica "Resistencia", así que asegúrate de
			buscar todos los niveles de adiestramiento en el
			coliseo para aumentar la experiencia y por lo tanto
			la salud de tus soldados.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/gaul">
		<text>
			Cuando juegues como Galia, apunta a luchar a menudo ya
			que con las mejoras "Tácticas de combate" y "Poemas
			épicos" del coliseo ganarás una enorme cantidad de
			experiencia frente al enemigo. Recuerda que después de
			45 minutos de juego, ¡también puedes contar con la
			ayuda de los legendarios Keltill y Lárax!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/iberia">
		<text>
			Cuando juegues como Iberia, te conviene mantener un
			estilo de juego defensivo, ya que con las mejora del
			coliseo y con las sacerdotisas podrás alcanzar niveles
			sin necesidad de luchar.
			Mientras tanto, ¡desgasta al enemigo con los guerrilleros!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/carthage">
		<text>
			Cuando juegues como Cartago, te será fácil obtener oro
			con el que reclutar muchas tropas y arrollar a tus
			enemigos: asegúrate de buscar el "Botín de guerra" en el
			coliseo y el "Pacto de los mercenarios" en el mercado lo
			más rápido posible y mantén tu fortaleza poblada con
			varias aldeas, para que puedas vender a los habitantes
			por más oro.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/britain">
		<text>
			Cuando juegues como Britania, dispondrás de varias
			formas de luchar de forma poco convencional, incluyendo
			la capacidad de tus druidas de hacer invisibles a
			ejércitos enteros con "Encubrimiento" y la probabilidad
			de desencadenar varios efectos como la eliminación
			instantánea de enemigos de nivel inferior.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/egypt">
		<text>
			Cuando juegues como Egipto, apunta a utilizar al máximo
			la velocidad de tus unidades para apropiarte los recursos
			del mapa antes que el enemigo: te asegurarás una ventaja
			que no podrá compensar. También recuerda que las
			unidades egipcias tienen las características más sinérgicas
			del juego, especialmente "Obstinación" y "Golpe mortal"
			de los guerreros divinos.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/germany">
		<text>
			Cuando juegues como Germania, apunta a buscar las
			mejoras "Audacia" y "Aprendizaje" lo más rápido posible,
			para poder enfrentarte de igual a igual a enemigos
			de mayor nivel.
			¡Tu estilo de juego deberá centrarse exclusivamente en
			la agresión y en el ataque!
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/races/greece">
		<text>
			Cuando juegues como Grecia, dispondrás de una enorme
			cantidad de mejoras no solo para tus unidades, sino
			también para tu fortaleza. Como resultado, podrás ser más
			atrevido en tus ataques a la vez que dejas tu fortaleza
			desprotegida, ya que podrás reclutar centinelas, mejorar
			las puertas ¡e incluso hacerlas indestructibles durante
			2 minutos!
		</text>
	</tip>
	<!-- CAPTURING -->
	<tip link="/contents/capturing">
		<text>
			Para conquistar una estructura enemiga desguarnecida,
			tienes que seleccionar a un grupo de guerreros y hacer
			clic con el botón derecho en la estructura.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/capturing">
		<text>
			Si encuentras una unidad de suministro enemiga sin
			protección, puedes conquistarla seleccionando a unos
			guerreros y haciendo clic con el botón derecho del
			ratón en ella.
		</text>
	</tip>
	<!-- BUILDINGS -->
	<tip link="/contents/buildings">
		<text>
			Si una estructura de tu fortaleza es dañada demasiado,
			tendrás que pagar para repararla para que vuelva
			a funcionar.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/GoldOutpost">
		<text>
			Lleva 2000 oro a un fortín del oro y nota como la
			cantidad aumenta progresivamente.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/TradeOutpost">
		<text>
			El fortín de comercio permite intercambiar víveres
			por oro o viceversa.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/TrainingOutpost">
		<text>
			Un guerrero situado en un fortín de adiestramiento ganará
			experiencia con el tiempo, hasta alcanzar el nivel 8.
			Por lo tanto, a través de la mejora "Nobleza", es posible
			hacer que alcance el nivel 12.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/RecruitmentOutpost">
		<text>
			Los campesinos que permanezcan en un fortín de
			reclutamiento con la arquitectura cartaginesa se
			transformarán en guerreros con maza cartagineses.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/RecruitmentOutpost">
		<text>
			Los campesinos que permanezcan en un fortín de
			reclutamiento con la arquitectura griega se
			transformarán en hoplitas.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/TTent">
		<text>
			Puedes conquistar un campamento teutón eliminando la
			guarnición de jinetes y arqueros que lo protege.
			Cuando el campamento sea tuyo, obtendrás 10 teutones.
			Además, por cada 400 víveres depositados allí, aparecerá
			un nuevo teutón del tipo que desees.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/CTent">
		<text>
			Puedes conquistar un campamento numida eliminando la
			guarnición de infantes y jinetes que lo protege.
			Cuando el campamento sea tuyo, obtendrás 10 numidas.
			Además, por cada 200 o 400 víveres depositados allí,
			aparecerá un nuevo numida del tipo que desees.
		</text>
	</tip>
	<tip link="/contents/buildings/RTavern">
		<text>
			Una vez por partida, recuerda pedir los "Tributos":
			recibirás una gran cantidad de oro de cada uno de
			tus fortines.
			¡Por eso es vital tener el control del mapa!
		</text>
	</tip>
	<!-- GAME MODES -->
	<tip link="contents/resources">
		<text>
			En una partida del modo "Estrategia" es mejor mantener
			la población de la fortaleza al máximo para obtener una
			mayor cantidad de oro (y de víveres, en el caso de una
			fortaleza de Germania).
		</text>
	</tip>
	<tip link="contents/fogofwar">
		<text>
			En una partida del modo "Estrategia" tendrás que explorar
			el terreno lo más rápido posible: te asegurarás una
			ventaja tanto en términos logísticos como de recursos.
		</text>
	</tip>
	<tip link="contents/races">
		<text>
			En una partida del modo "Conquista" Tendrás que razonar
			y evaluar en qué orden someter los diferentes territorios
			según la eficacia de los distintos bonus respecto al
			pueblo que has elegido y al enemigo que quieras conquistar.
		</text>
	</tip>
</tips>